% @Difficulté 1
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Démontrer la parité d'une fonction

\begin{exercice}[Titre=Démonstration,Trajet={3}]
Démontrer que la fonction carré est paire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
On note $f$ la fonction carré. \\ $f$ est définie sur $\mathbb{R}$. \\
Pour tout réel $x$, $-x$ est aussi un réel donc $\mathbb{R}$ est symétrique par rapport à $0$. \\
Pour tout réel $x$, $$f(-x)=(-x)^2=(-x) \times (-x)=x \times x = x^2 =f(x)$$
On en déduit alors que la fonction carré est paire. 
\end{Solution}


\begin{Indice}
La fonction est paire lorsque son ensemble de définition est symétrique par rapport à $0$ et pour tout $x$ de cet ensemble de définition, $f(-x)=f(x)$.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
On note $f$ la fonction carré. \\ $f$ est définie sur $\mathbb{R}$. \\
Pour tout réel $x$, $-x$ est aussi un réel donc $\mathbb{R}$ est symétrique par rapport à $0$. \\
Pour tout réel $x$, $$f(-x)=(-x)^2=(-x) \times (-x)=x \times x = x^2 =f(x)$$
On en déduit alors que la fonction carré est paire. 
\end{Reponse}